**森且行**（），曾是日本男子組合[SMAP的成員](../Page/SMAP.md "wikilink")，於1996年5月31日退團並轉為摩托車職業賽車選手。身高178cm，血型B型。

## 來歷

  - 中學時代時，與他的哥哥森久典（別名・森正行）一同寄履歷表至[傑尼斯事務所](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")，兩人皆成功加入，成為Johnny's
    Jr.。
  - 1987年11月，加入「溜冰男子」。1988年4月，「[SMAP](../Page/SMAP.md "wikilink")」組成，並於1991年9月9日CD出道。
  - 1996年5月，他希望自己成為賽車手，決定退出[SMAP並離開](../Page/SMAP.md "wikilink")[傑尼斯事務所](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")。同月舉行記者會，當天隊長中居正廣也陪同在旁。中居正廣當時也表明即使森且行退團也不會另外再找新成員替代。
  - 由於森且行突然宣佈退團，事務所必須賠償已簽約廣告商。之後，[傑尼斯事務所使用強硬手段要求日本各電視台](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")，若要播放SMAP舊時六人片段，必須盡可能刪除森且行的畫面。甚至[傑尼斯事務所在業界表明](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")**「森且行一開始根本不存在於[SMAP](../Page/SMAP.md "wikilink")！」**的發言。\[1\]
  - 近年傑尼斯事務所態度軟化，2010年We are
    SMAP\!演唱會時，因慶祝1000萬人次入場而再重播舊演唱會片段，播放時畫面沒有刻意刪除森且行的畫面。
  - 2014年7月27日放送的慈善節目[27小時TV上](../Page/27小時TV.md "wikilink")，當五人完成長時間LIVE表演，步行回富士電視大樓時，主持人讀出由他寫給五人的信，當中剖白了對各人的感受並有提及各人對其離隊的反應，而五人亦因此感激流涕。
  - [SMAP時代](../Page/SMAP.md "wikilink")，由於他當時的形象顏色為白色，所以直到現在他喜歡的顏色也是白色。
  - 在2000年後期至2004年後期，他在賽車手中曾取最高位的S級，被外界評定為一流選手。
  - 他的師父是[廣瀨登喜夫](../Page/廣瀨登喜夫.md "wikilink")。
  - 現在已婚，並育有一名兒子。
  - 在2000年10月，[木村拓哉宣佈結婚時](../Page/木村拓哉.md "wikilink")，他曾親自打電話慶賀。後來2001年[稻垣吾郎事件中](../Page/稻垣吾郎.md "wikilink")，也曾直接致電向稻垣慰問。直到現在，他在他的個人網站中，他喜歡的電視劇都是[SMAP成員所拍攝的電視劇](../Page/SMAP.md "wikilink")。所以他曾經說過**「我雖然離開了[SMAP](../Page/SMAP.md "wikilink")，但仍然最接近[SMAP的人](../Page/SMAP.md "wikilink")。」**
  - [SMAP中只有他沒有出演](../Page/SMAP.md "wikilink")[富士電視台的](../Page/富士電視台.md "wikilink")[月9電視劇](../Page/月9.md "wikilink")。
  - [SMAP時代](../Page/SMAP.md "wikilink")，他曾經作為組合主音，當時木村為正主音，而他則為副主音。所以在1994年至1995年期間，部分單曲作品有木村及他的獨唱段。

## 歌唱作品

### 獨唱

1.  Angel (收錄於「[SMAP 001](../Page/SMAP_001.md "wikilink")」)

2.  (收錄於「[SMAP 004](../Page/SMAP_004.md "wikilink")」)

3.  (收錄於「[SMAP 008 TACOMAX](../Page/SMAP_008_TACOMAX.md "wikilink")」)

## 参考資料

## 相關連結

  - [森 且行 Auto Race 個人資料](http://autorace.jp/autoinfo/mori.html)

  - [森 且行 Auto Race
    ネットスタジアム選手個人資料](http://autorace.jp/netstadium/ns/Profile/Display/?player_code=2529)

[Category:SMAP的成員](../Category/SMAP的成員.md "wikilink")
[M](../Category/前傑尼斯事務所所屬藝人.md "wikilink")
[Category:日本男歌手](../Category/日本男歌手.md "wikilink")
[Category:日本賽車手](../Category/日本賽車手.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")
[Category:日本男性偶像](../Category/日本男性偶像.md "wikilink")

1.  [SMAP前成員森且行上雜誌
    傑尼斯念舊恨強烈抗議](http://chinanews.sina.com/ent/2008/0625/22392781543.html)